「唔歡迎XX（某種族）狗」呢幾句或涉歧視 種族中傷可判監

「香港養住呢班畜牲又點會快樂?」「我哋香港唔X歡迎你dXX狗」近年，社交網絡興起，同時亦愈來愈多人在社交網絡上留言中傷，及散播歧視言論，受害人包括幫忙南亞人士的機構香港融樂會。

融樂會：一個帖文十個涉歧視言論

該會總幹事張鳳美表示，融樂會的Facebook專頁內，不時都有人留言惡意中傷，例如發出帖子後，若有人留下第一個中傷歧視言論，便會開始有其他人留言附和，一個帖文可以有7-10個涉歧視言論，如南亞人是犯罪份子，或稱他們是狗，言論甚至對該會人員不利，有人曾留言指：「如果見到佢（張鳳美）畀南亞人士斬，我會在旁食花生，心情好果陣會同刀手打氣，大力啲，唔好停，斬頭呀！」

平機會：九個留言涉歧視

融樂會曾經選了30個留言，向平機會投訴，當中平機會認為九個用戶留言帶有歧視成份，最終因Facebook未有提供資料而無法作出調查。她指機構發現相關歧視留言，會向Facebook檢舉，Facebook會將留言刪除，如留言帶有粗口，機構亦會直接刪除。張鳳美認為，平機會是法定機構，為何不多走一步，向當地法庭申請，索取涉事相關用戶的Facebook資料。另外亦可多做公眾宣傳教育，教導市民正確觀念。

平時見到人地話人南亞狗我都好心痛，點解大家都係香港人要咁講野，大家都想香港好，可否不分膚色的界限😭

😭

「大陸」係咪種族？

講緊南極大陸、非洲大陸

南亞狗 南亞狗 我係要咁叫啊 拉我啊

《香港01》記者在google上以「XX(某種族)狗」搜尋，出現600多萬個結果，不過絕大部份都與「XX狗」無關。但如撳入 的其他相關資訊，便發現有30頁的搜尋結果，而在第30頁中，仍有發現「XX狗」字眼，部份帖文會加上粗口，更有人以「XX狗究竟幾X時死」作題。

不少市民認為，在言論自由的保護下，可完全的暢所欲言，然而，浸大新聞系前助理教授杜耀明認為，當作出對某組別或族群的侮辱性言論時，如沒有具體例子依據，純粹針對人的種族而作出謾罵，統稱他們為「XX狗」，做法不理智，亦不文明。

批評時需拿出相關證據

杜認為，不是不能作出批評，但批評時需拿出相關證據。至於是否受法律保障，杜認為不能一概而論，可能需考慮被批評的組別是否受到足夠保障，如南亞人受辱罵時，或因言語不通未能即時作出反駁，他們可能需受到法律保護。不過官員或紀律部隊人員被批評，他們已有足夠渠道表達自己，便無需要另行立法。

最高可罰十萬元及監禁兩年

根據《種族歧視條例》第45條，任何人在公開活動上，煽動大眾因某人的種族，而對該人產生仇恨、嚴重鄙視或強烈嘲諷，皆為種族中傷的行為。而任何人如涉及威脅傷害某種族人士的身體、損害某種族人士的財產等種族主義煽動行為，更會被視為嚴重中傷，一經定罪，最高可被判處罰款100,000元及監禁兩年。

而市民在互聯網上發布相關言論，亦會違反相關法例。就是否向外國法庭申請要求Facebook提供用戶資料，平機會表示仍進行法律方面的研究，現階段亦未有打算在香港控告Facebook，要研究好法律觀點後，才可進行下一步行動。

南亞人除咗拎嚟試藥外，仲有乜用？

仙人

好彩講開蝻亞/賤種/啡皮多

北京狗

其實中國人有咩唔好？點解要盲反

波台狗

會向Facebook檢舉，Facebook會將留言刪除，如留言帶有粗口，機構亦會直接刪除

咁你單機啦你老母

單身連登狗係唔係種族？

事實證明好人好者點會歧視我地南亞人

五毛狗

拒絕ISIS狗
你咁中意咪同佢玩BOOMBOOM MAN 囉屌你老母

應該將呢d機構既左膠送去俾蝻仔享用

左膠應全家食蝻袋底泥

唔歡迎蓋狗